{
    "question": "batang logam panjangnya 60cm dan luas penampangnya 3cm . modulus elastisnya sebesar 4x10^{6}N/m . tentukan tetapan pertambahan panjang , dan tegangan batang saat diberi gaya 15N !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Dik l = 60 cm = 0,6 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0A = 3 cm = 0,0003 m^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0E = 4x10^6<br>Dit F dan\u00a0\u0394l<br>jawab.<br><br>E =\u00a0[tex] \\frac{F.l}{A.l0-l1} [/tex]<br><br>E . A .\u00a0\u0394l = F . l<br>4x10^6 . 3x10^-4 .\u00a0\u0394l = F . 0,6<br>12x10^2 \u0394l = 0,6 F<br>\u0394l = 0,6F / 12x10^2<br>\u0394l\u00a0 = 5x10^-4F<br><br>F = k .\u00a0\u0394l atau E.A / l x\u00a0\u0394l<br>F = 12x10^2\u00a0\u0394l / 0,6<br>\u00a0 \u00a0= 2000\u00a0\u0394l<br><br><br><br>tegangan = F / A<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2000\u00a0\u0394l / 3x10^-4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 6 666 666 , 667\u00a0\u0394l N/m^2<br><br>semoga membantu :) D like<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-betul-jawaban-saya-seorang-pelari-menempuh-2-km-dalam-5-me-217",
            "question": "APAKAH BETUL JAWABAN SAYA    seorang pelari\r\n menempuh 2 km dalam 5 menit dan kemudian membutuhkan 10 menit untuk berjalan\r\n kembali ketitik awal. a) berapakah kecepatan rata-rata untuk 5 menit pertama?\r\n (b) berapakah kecepatan rata-rata selama waktu yang dipakai berjalan? (c)\r\n berapakah kecepatan rata-rata untuk total perjalanan? (d) berapakah kelajuan\r\n rata-rata untuk total perjalanan?\r\n\r\n JAWABAN\r\n\r\na)\u00a0dikt :s = 2 km\u00a0\u21d2\u00a02000 m,\u00a0t= 5 menit\u00a0\u21d2\u00a0300 sekon,\r\n\r\n v = s/t = 2000/300 = 6,66 m/s\r\n\r\nb)\u00a0dikt :\u00a0s = 2 km\u00a0\u21d2\u00a02000 m,\r\n\r\n\r\n\r\nt = 10 menit\u00a0\u21d2\u00a0600 sekon,\r\n\r\n v = s/t = 2000/600 = 3,33 m/s\r\n\r\nP1 + P2\r\n\r\n 6,66 + 3,33 = 9,99 m/s,\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iya ,betul betul betul<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setau saya kecepatan rata2nya nol karena tidak ada perpindahan tetapi kalau lajunya pakai rumus ==&gt; laju rata2 = jarak tempuh / total waktu <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = (2000 + 2000) / 900 = [tex] \\frac{40}{9} [/tex] m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-gaya-menyinggungtepi-silinder-pejal-homogen-yang-massanya-932",
            "question": "Suatu gaya menyinggungtepi silinder pejal homogen, yang massanya 200 gram. jari - jari 50 cm, akibat gaya tersebut silinder memiliki percepatan 4rad/s2, nilai gaya momen silinder sebesar...    A.0,1 b. 0,2 c.0,3 d.0,4 e. 0,5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik : m = 200 g = 0,2 kg <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 r = 50 cm = 0,5 m <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u03b1 = 4 rad/s2 <br>Dit : \u03c3 = ...?<br>Jwb : <br>silinder pejal ---&gt; I = 1/2 m r^2 <br>I = 1/2 . 0,2 . 0,5^2 = 0,025 <br>\u03c3 = I . \u03b1<br>\u00a0\u00a0 = 0,025 . 4 = 0,1 <br>(A) <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik m = 200 gr = 0,2 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 r = 50 cm = 0,5 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u03b1 = 4 rad/s<br>Dit torsi ?<br>jawab.<br>i =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} m r^{2} [/tex]<br>\u00a0 = 1/2 . 0,2 . 0,5^2<br>\u00a0\u00a0= 0,025 kgm^2<br><br>torsi = \u00a0i .\u00a0\u03b1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,025 . 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,1 Nm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-terapung-diatas-permukaan-air-volume-balok-yg-muncu-254",
            "question": "sebuah balok terapung diatas permukaan air. volume balok yg muncul diatas permukaan air 100 cm\u00b3 dan massa jenis balok 0,75g/cm\u00b3 jika p air 1 g/cm\u00b3 hitunglah massa balok seluruhnya...???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik vb=vc\u00a0 = 100 cm^3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Rho balok = 0,75 g/cm^3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 rho cair = 1 g/cm^3<br>dit m balok seluruhnya ?<br>jawab.<br><br>Fa = rho cair.volume cair . g<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 . 100. 10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1000 N<br><br>Fa = wb = mb . g \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 mb2 = rho benda . v<br>\u00a01000 \u00a0= mb . 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,75 . 100<br>mb1 = 1000 / 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 75 gr<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 100 gr<br>\u00a0<br>m total = 100 + 75 = 175 gr",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-elevator-bermuatan-1200-kg-untuk-menaikkan-setinggi-20-met-345",
            "question": "Sebuah elevator bermuatan 1200 kg untuk menaikkan setinggi 20 meter dalam waktu 30 detik diperlukan daya ? Minta sekalian sama rumus nya ya...guru ku gak jelas ngasitaunya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Daya = P(Usaha)/ Waktu (t)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1200\u00d720/30 = 800 J/s<br>Usahan (W)= F(Gaya) x Perubahan Jarak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-dengan-volume-q-mempunyai-koefisien-muai-volume-sebe-129",
            "question": "Sebuah benda dengan volume Q mempunyai koefisien muai volume sebesar 8,5 x 10\u207b\u2075/ \u2070C. Jika benda tersebut dipanaskan, untuk mencari penambahan luas dan panjang , besar koefisien yg dipakai adalah ? \u00a0 (A). \u0391= 2,83 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u0392= 5,66 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 (B). A= 5,66 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0B= 2,83 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 (C). A= 2,8 x 10\u207b\u2074/ \u2070C \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B= 8,5 x 10\u207b\u2074/ \u2070C \u00a0 (D). A= 5,6 x 10\u207b\u2074/ \u2070C \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B= 8,5 x 10\u207b\u2074/ \u2070C \u00a0 (E). A= 8,5 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B= 8,5 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 PILIHLAH JAWABAN DAN SERTAKAN CARA MENGERJAKAN !!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>(E). A= 8,5 x 10\u207b\u2075/ \u2070C\n<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B= 8,5 x 10\u207b\u2075/ \u2070C</span></span> <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-vektor-gaya-dengan-persamaan-f-5i3j-n-bekerja-pada-suat-157",
            "question": "suatu vektor gaya dengan persamaan F=(-5i+3j) N Bekerja pada suatu titik poros yang memiliki vektor posisi r=(4i+3j)m.besar torsi nya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u03c4 = r x F <br><br>\n\u03c4 = {4,3,0} x {-5,3,0} <br><br>\n\u03c4 = {0, 0, 27} <br><br>\nbesar torsi adalah <br><br>\n|\u03c4| = 27 Nm  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-benda-plastis-beserta-manfaat-minimal-5-778",
            "question": "Sebutkan macam -macam benda plastis beserta manfaat minimal 5.. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "benda plastis : kayu, kaca ,plastic ,plastisin ,kertas.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-bermassa-05-kg-dan-jari-jari-20-cm-menggelind-174",
            "question": "sebuah bola pejal bermassa 0,5 kg. dan jari jari 20 cm menggelinding pada lantai mendatar dengan kecepatan 8 m/s kemudian naik ke bidang miring. Tentukan ketinggian h maksimum yang dapat dicapai hingga bola berhenti sesaat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas : XI SMA<br></p><p>Kategori \u00a0: dinamika rotasi<br></p><p>Kata Kunci : menggelinding, kecepatan, ketinggian, bidang miring, energi mekanik<br></p><p>Jawaban:<br></p><p>Jika bola menggelinding, berarti benda mengalami gerak translasi sekaligus rotasi. Untuk menyelesaikan soal tersebut, digunakan hukum kekekalan energi mekanik.<br></p><p>Diketahui:<br></p><p>m = 0,5 kg<br></p><p>R = 20 cm<br></p><p>v = 8 m/s<br></p><p>g = 10 m/s2<br></p><p>Ditanya: h saat berhenti sesaat<br></p><p>Jawab:<br></p><p>Mula-mula bola berada di lantai mendatar sehingga tidak memiliki energi potensial. Saat berada pada ketinggian maksimum, bola tidak memiliki energi kinetik. Momen inersia bola pejal besarnya 2/5 mR2 (k = 2/5)<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 EMA = EMB<br></p><p>EPA + EktransA + EkrotA = EPB + EktransB + EkrotB<br></p><p>\u00a0 \u00a0 0 + \u00bd. m. v2 + \u00bd. I. \u03c92 = m.g.h + 0 + 0<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00bd. m. v2 + \u00bd. k. m. v2 = m.g.h<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00bd. m. v2 ( 1 + k ) = m.g.h<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0h = v2 ( 1 + k )/ 2.g<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0h = 8^2 (1 + 2/5)/ 2.10<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0h = 64. 1,4/20<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0h = 89,2/ 20 = 4,48 meter<br></p><p>Jadi, ketinggian maksimum yang dapat dicapai hingga bola berhenti sesaat adalah 4,48 meter.<br></p><p>Jika mau dihafalkan, rumus cepat untuk mencari ketinggian maksimum benda atau mencari kecepatan mula-mula benda yang menggelinding menaiki bidang miring adalah<br></p><p>h= [tex] \\frac{ v^{2} (1+k)}{2.g} [/tex]<br></p>\n\n<p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gelombang-elektromagnetik-yang-memiliki-energi-foton-paling-besa-917",
            "question": "Gelombang elektromagnetik\u00a0yang memiliki energi foton paling besar adalah....    A. Sinar - X\r\nB. Cahaya Merah\r\nC. Cahaya Ungu\r\nD. Gelombang Radio\r\nE. Sinar Gamma",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c sinar ungu<br>karena memiliki f terbesar dan panjang gelombang terpendek",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-menggelindingkan-bola-diatas-karpet-dengan-kelajuan-290",
            "question": "seorang anak menggelindingkan bola diatas karpet dengan kelajuan 2,0 m/s. gesekan karpet memberikan perlambatan 0,2\u00a0m/s\u00b2 pada bola, maka bola akan berhenti setelah bergerak selama?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kira-kira 10 detik ..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "V = 2,0 M/S<br>a = - 0,2 m/s^2<br><br>t = 2 m/s / 0,2 m/s^2 = 10 s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}